---
stage: Create
group: Gitaly
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
type: reference, howto
---

# 仓库存储类型 **(FREE SELF)**

极狐GitLab 可以配置为使用一个或多个仓库存储。这些存储可以是：

- 通过 Gitaly<!--[Gitaly](gitaly/index.md)--> 访问，可选择在其自己的服务器<!--[其自己的服务器](gitaly/configure_gitaly.md#run-gitaly-on-its-own-server)-->上访问。
- 挂载到本地磁盘。此[方法](repository_storage_paths.md#配置仓库存储路径)在 14.0 版本中已弃用并计划删除。
- 作为 NFS 共享卷公开。此方法在 14.0 版本中已弃用并计划删除。

在 GitLab 中：

- 存储库存储配置为：
   - `/etc/gitlab/gitlab.rb` 由 `git_data_dirs({})` 配置哈希用于 Omnibus GitLab 安装。
   - `gitlab.yml` 由 `repositories.storages` 键用于从源代码安装。
- `default` 仓库存储可用于任何未对其进行自定义的安装。默认情况下，它指向一个 Gitaly 节点。

此处记录的仓库存储类型适用于在 `git_data_dirs({})` 或 `repositories.storages` 中定义的任何仓库存储。

## 哈希存储
<!--
> - [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab-foss/-/issues/28283) in GitLab 10.0.
> - Made the default for new installations in GitLab 12.0.
> - Enabled by default for new and renamed projects in GitLab 13.0.
-->

哈希存储将项目存储在磁盘上基于项目 ID 哈希的位置。哈希存储与 [legacy 存储](#legacy-存储)不同，其中项目存储基于：

- 项目的 URL。
- 仓库存储在磁盘上的文件夹结构。

这使得文件夹结构不可变，并且无需将状态从 URL 同步到磁盘结构。这意味着重命名组、用户或项目：

- 仅花费数据库事务。
- 立即生效。

哈希还有助于在磁盘上更均匀地分布仓库。顶级目录包含的文件夹少于顶级命名空间的总数。

哈希格式基于 SHA256 的十六进制表示，使用 `SHA256(project.id)` 计算。顶级文件夹使用前两个字符，然后是另一个文件夹，使用接下来的两个字符。它们都存储在一个特殊的 `@hashed` 文件夹中，因此它们可以与现有的 legacy 存储项目共存。例如：

```ruby
# Project's repository:
"@hashed/#{hash[0..1]}/#{hash[2..3]}/#{hash}.git"

# Wiki's repository:
"@hashed/#{hash[0..1]}/#{hash[2..3]}/#{hash}.wiki.git"
```

### 转换哈希存储路径

对 Git 仓库的问题进行故障排除、添加钩子和其它任务，需要您在可读的项目名称和哈希存储路径之间进行转换。您可以转换：

- 从[项目名称到哈希路径](#项目名称到哈希路径)。
- 从[哈希路径到项目名称](#哈希路径到项目名称)。

#### 项目名称到哈希路径

管理员可以使用以下方法从项目名称或 ID 中查找项目的哈希路径：

- 管理中心<!--[管理中心](../user/admin_area/index.md#administering-projects)-->。
- Rails 控制台。

要在管理中心查找项目的哈希路径：

1. 在顶部导航栏上，选择 **菜单 > 管理员**。
1. 在左侧边栏上，选择 **概览 > 项目** 并选择项目。

**Gitaly 相对路径** 显示在那里，类似于：

```plaintext
"@hashed/b1/7e/b17ef6d19c7a5b1ee83b907c595526dcb1eb06db8227d650d5dda0a9f4ce8cd9.git"
```

要使用 Rails 控制台查找项目的哈希路径：

1. 启动一个 Rails 控制台<!--[Rails 控制台](operations/rails_console.md#starting-a-rails-console-session)-->。
1. 运行与本示例类似的命令（使用项目 ID 或其名称）：

   ```ruby
   Project.find(16).disk_path
   Project.find_by_full_path('group/project').disk_path
   ```

#### 哈希路径到项目名称

管理员可以使用 Rails 控制台从哈希存储路径中查找项目的名称。要从其哈希存储路径中查找项目的名称：

1. 启动一个 Rails 控制台<!--[Rails 控制台](operations/rails_console.md#starting-a-rails-console-session)-->。
1. 运行类似于此示例的命令：

   ```ruby
   ProjectRepository.find_by(disk_path: '@hashed/b1/7e/b17ef6d19c7a5b1ee83b907c595526dcb1eb06db8227d650d5dda0a9f4ce8cd9').project
   ```

该命令中带引号的字符串是您可以在 GitLab 服务器上找到的目录树。例如，在默认的 Omnibus 安装中，这将是 `/var/opt/gitlab/git-data/repositories/@hashed/b1/7e/b17ef6d19c7a5b1ee83b907c595526dcb1eb06db8227d650d5dda0a9f4ce8cd9.git`，删除目录名称末尾的 `.git`。

输出包括项目 ID 和项目名称。 例如：

```plaintext
=> #<Project id:16 it/supportteam/ticketsystem>
```

### 哈希对象池
<!--
> [Introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitaly/-/issues/1606) in GitLab 12.1.
-->

对象池是用于对公共和内部项目的复刻进行重复数据删除，并包含源项目中的对象的仓库。使用 `objects/info/alternates`，源项目和分支使用共享对象的对象池。<!--有关详细信息，请参阅 [GitLab 中 Git 对象重复数据删除的工作原理](../development/git_object_deduplication.md)。-->

在源项目上运行 housekeeping 时，对象从源项目移动到对象池。对象池仓库类似于常规仓库，存储在名为`@pools` 而不是`@hashed` 的目录中

```ruby
# object pool paths
"@pools/#{hash[0..1]}/#{hash[2..3]}/#{hash}.git"
```

WARNING:
不要在存储在 `@pools` 目录中的对象池仓库中运行 `git prune` 或 `git gc`。这可能会导致依赖于对象池的常规仓库中的数据丢失。

### 对象存储支持

下表显示了每种存储类型中可存储哪些可存储对象：

| 可存储对象  | Legacy 存储 | 哈希存储 | S3 兼容 |
|:-----------------|:---------------|:---------------|:--------------|
| Repository       | Yes            | Yes            | -             | 
| Attachments      | Yes            | Yes            | -             | 
| Avatars          | Yes            | No             | -             | 
| Pages            | Yes            | No             | -             | 
| Docker Registry  | Yes            | No             | -             | 
| CI/CD job logs   | No             | No             | -             | 
| CI/CD artifacts  | No             | No             | Yes           | 
| CI/CD cache      | No             | No             | Yes           | 
| LFS objects      | Yes            | Similar        | Yes           | 
| Repository pools | No             | Yes            | -             | 

存储在 S3 兼容端点中的文件可以具有与[哈希存储](#哈希存储)相同的优势，只要它们不以 `#{namespace}/#{project_name}` 为前缀。这适用于 CI/CD 缓存和 LFS 对象。

#### 头像

每个文件都存储在与数据库中分配给它的 `id` 匹配的目录中。用户头像的文件名始终为 `avatar.png`。当一个头像被替换时，`Upload` 模型被破坏，一个新的具有不同 `id` 的模型发生。

#### CI/CD 产物

CI/CD 产物是 S3 兼容的，在标准版中可用。

#### LFS 对象

<!--[GitLab 中的 LFS 对象](../topics/git/lfs/index.md)-->极狐GitLab 中的 LFS 对象使用两个字符和两级文件夹实现了类似的存储模式，遵循 Git 自己的实现：

```ruby
"shared/lfs-objects/#{oid[0..1}/#{oid[2..3]}/#{oid[4..-1]}"

# Based on object `oid`: `8909029eb962194cfb326259411b22ae3f4a814b5be4f80651735aeef9f3229c`, path will be:
"shared/lfs-objects/89/09/029eb962194cfb326259411b22ae3f4a814b5be4f80651735aeef9f3229c"
```

LFS 对象也是 S3 兼容的<!--[S3 兼容的](lfs/index.md#storing-lfs-objects-in-remote-object-storage)-->。

## Legacy 存储

WARNING:
在 13.0 版本中，legacy 存储已被弃用。如果您还没有迁移到哈希存储，请查看[迁移说明](raketasks/storage.md#迁移到哈希存储)。在 14.0 版本中计划删除 legacy 存储支持。在 13.0 及更高版本中，无法将新项目切换到 legacy 存储。在管理中心，选择哈希存储和 legacy 存储的选项被禁用。

legacy 存储是之前的存储行为。由于历史原因，GitLab 从项目 URL 中复制了相同的映射结构：

- 项目的仓库：`#{namespace}/#{project_name}.git`。
- 项目的维基：`#{namespace}/#{project_name}.wiki.git`。

这种结构使您能够从现有解决方案迁移到 GitLab，并使管理员能够找到仓库的存储位置。这种方法也有一些缺点：

- 存储位置集中了大量的顶级命名空间。[多个存储库存储路径](repository_storage_paths.md)可以减少影响。
- 因为备份是同一个 URL 映射的快照，如果您试图恢复一个非常旧的备份，您需要验证是否有任何项目取代了共享相同 URL 的旧的已删除或重命名的项目。这意味着您备份中的 `mygroup/myproject` 可能与今天位于同一 URL 的原始项目不同。
- 旧存储是 GitLab 10.0 版本之前的存储行为。由于历史原因，GitLab 从项目 URL 中复制了相同的映射结构：

- 项目的存储库：`#{namespace}/#{project_name}.git`。
- 项目的维基：`#{namespace}/#{project_name}.wiki.git`。

这种结构使您能够从现有解决方案迁移到 GitLab，并使管理员能够找到存储库的存储位置。这种方法也有一些缺点：

- 存储位置集中了大量的顶级命名空间。 [多个存储库存储路径](repository_storage_paths.md) 可以减少影响。
- 因为备份是同一个 URL 映射的快照，如果您试图恢复一个非常旧的备份，您需要验证是否有任何项目取代了共享相同 URL 的旧的已删除或重命名的项目。这意味着您备份中的“mygroup/myproject”可能与今天位于同一 URL 的原始项目不同。
- 重命名群组、用户或项目时，需要在磁盘上反映 URL 中的任何更改。这可能会在大型安装中增加大量负载，尤其是在使用任何类型的基于网络的文件系统时。
